décroissante positive de limite nulle. 1. Démontrer que la série \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}sum \markdownRendererBackslash{}left( -1\markdownRendererBackslash{}right) \markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}k\markdownRendererRightBrace{}u\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}k\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} est convergente. \markdownRendererStrongEmphasis{Indication}: on pourra considérer \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left( S}\markdownRendererLeftBrace{}2n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right) \markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left( S}\markdownRendererLeftBrace{}2n+1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right) \markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} avec \markdownRendererDollarSign{}S}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}=\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}sum\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}k=0\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}left( -1\markdownRendererBackslash{}right) \markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}k\markdownRendererRightBrace{}u}\markdownRendererLeftBrace{}k\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 2. Donner une majoration de la valeur absolue du reste de la série \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}sum \markdownRendererBackslash{}left( -1\markdownRendererBackslash{}right) \markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}k\markdownRendererRightBrace{}u\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}k\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 2. On pose : \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall :n\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}*\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall:x\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}f}n(x)=\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}left(-1\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}e\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}-nx\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 1. Étudier la convergence simple sur \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} de la série de fonctions \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}sum\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}geqslant1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererRightBrace{}f}n\markdownRendererDollarSign{}. 2. Étudier la convergence uniforme sur \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left[ 0,+\markdownRendererBackslash{}infty\markdownRendererBackslash{}right[\markdownRendererDollarSign{} de la série de fonctions\relax